![Блоки в графе](https://lanceport.ru/storage/app/media/GITLAB/interesting-problems/blocks-in-graph/6-1.gif)

## Блок графа: 

1. "B" состоит из одной изолированной вершины графа G (такой блок называется тривиальным); 
2. "B" порождается единственным ребром, которое является перешейком в G; 
3. "B" является максимальным двусвязным подграфом графа G.




*Ключевые слова: Python, script, скрипт, питон, граф, компонента связности, Связный граф, представление, двусвязный, подграф, шарниров, определение, алгоритм, поиск в глубину, циклически связан, удаление вершины, отношение, ребро, граф отношения, внутренняя вершина, класс, блок, изолированная вершина, дерево блоков и шарниров, ВС-дерево, вершина, DFS, обход графа, DFS-дерево, глубинный номер, переменная, счетчик, множество вершин, вершины графа, множества, равенство, доказательство, стек, потомок, Выявление блока*